## Приложение погоды

**🛠️ Стек**

JavaScript + HTML + CSS

**💬 Основная информация о проекте**

Приложение для демонстрации погоды и ближайших заведений для отдыха.

Реализовано:
- определение местоположения по IP пользователя при первом запуске для автоматического сбора данных о погоде и ближайших местах отдыха;
- плавный график погоды на базе canvas с шагом в 2 часа, возможными осадками и скоростью ветра;
- подключение Google Places API для определения ближайших мест отдыха среди кафе и ресторанов (возможно добавление новых типов мест при необходимости);
- применение Proxy API для возможности локального использования и тестирования Google Places API;
- подключение OpenWeatherMap для получения всех данных о погоде, их парсинг и обработка, вывод ошибок в случае не корректных данных;
- возможность частичного отображения параметров погоды, если данные получены не полностью;
- получение названия города от пользователя с возможными опечатками и не полным вводом с последующим преобразованием данных как есть в координаты для получения погоды и уточнение наименования города;
- информационные и предупреждающие сообщения пользователю;
- автоматическая перезагрузка приложения в случае отключения интернета во время сетевых запросов;
- классы для управления основными компонентами;
- парсеры и конвертеры для преобразования данных от API в понятную, облегченную структуру и последующего эффективного применения;
- подборка отредактированных, сжатых иконок и фоновых изображений для демонстрации текущей погоды;
- реализация светлой, тёмной темы приложения и автоматическая их смена в зависимости от времени суток;
- логичная и последовательная структура проекта с подробными комментариями;
- псевдонимы путей для быстрого доступа к ресурсам внутри компонентов и файлов CSS.

**📚 Инструкция по запуску**

##### 1. Клонирование

```
git clone https://gitlab.com/portfolio6195237/weather-app
```

```
cd weather-app
```

##### 2. Запуск

```
npm i && npm run dev
```

или

```
npm install
```

```
npm run dev
```

**🧩 Структура папок проекта**

```plaintext
/
├── src
│   ├── assets              # Вся графика проекта
│   │   ├── bg              # Фоновые изображения погоды для тега body
│   │   ├── icons           # Все иконки приложения
│   │   │   ├── air         # Иконки для виджета Air Conditions
│   │   │   ├── arrows      # Иконки-стрелки для кнопок
│   │   │   ├── nav         # Иконки для панели навигации
│   │   │   ├── weather     # Иконки погоды
│   ├── constants           # Наборы данных от API для сверки
│   ├── js
│   │   ├── templates       # HTML шаблоны и стили компонентов
│   │   ├── utils           # Вспомогательные функции
│   │   │   ├── APIs        # Функции для получения данных по сети
│   │   │   ├── converters  # Конвертеры данных
│   │   │   ├── parsers     # Функции для структурирования данных
│   │   ├── widgets         # ООП модули для управления компонентами
│   ├── styles              # Базовые и общие CSS стили
```

**🛡️ Лицензия**

Проект создан под лицензией [Mozilla Public License](./LICENSE)

**Приятного просмотра!** 👨‍💻
